區晞旻：政府將村民與市民對立

區晞旻：政府將村民與市民對立

■東北抗爭者曾以蕉葉為記，黃浩銘與馬屎埔村民區晞旻閒聊，村內現時只餘數十戶留守。王心義攝

【本報訊】馬屎埔村民區晞旻仍然記得，政府力推東北發展計劃時，將受影響村民與基層市民對立起來，「佢成日同人講，東北啲人唔走，好多人等緊公屋就上唔到樓。佢將兩班最弱勢嘅人產生對立，其實唔係咁樣。」

指社會忽視農地價值

她批評政府在覓地過程製造「假對立」，指真正土地問題源自政府的高地價政策，令市民上樓越來越難。

區晞旻稱，政府覓地有很多選項，包括軍營用地、粉嶺高爾夫球場，亦可將重建項目土地留作興建公屋，「如果政府覺得起公屋好有逼切性，點解原先何文田嘅公屋屋邨（地皮），你會起豪宅呢？觀塘重建地你又起晒商場、酒店？」

土地大辯論料探討公私營發展農地，區晞旻認為，社會忽視農地價值，本港只餘下4,000多公頃農地，對本港農業發展和維持一定食物自給率很重要，若以石屎填平發展便難以回頭。

馬屎埔自恒基收地後，部份農地被圍封。區晞旻指，相關地段因無人打理和疏通淤塞，夏季大雨時水浸情況加劇，加上無人清理雜草，滋生蚊蟲，村民憂慮日後發展地皮，打樁工程或影響房屋結構。

■記者潘柏林

上一則
家族公司擁高球場旁土地 何君堯認漏報

下一則
土地大辯論 數字說真相

發展粉嶺高球場勢遇政治阻力

家族公司擁高球場旁土地 何君堯認漏報

土地大辯論 數字說真相

斥政府覓地「跑數」只顧拆村黃浩銘促收發展商農地建公屋